Se definen como una séptupla, $A = (Q,Σ,Γ,δ,q_0,A_0, F)$, en donde:

- $Q$ es un conjunto finito no vacío de estados.
- $Σ$ es el alfabeto de símbolos de entrada.
- $Γ$ es el alfabeto de la pila.
- $δ: Q x (Σ\cup{ε}) x Γ \to P(Q x Γ^*)$ es la función de transición.
- $q0 \in Q$ es el estado inicial.
- $A_0 \in Γ$ es el símbolo inicial de la pila. 
- $F \subset Q$ es el conjunto de estados finales.

### Movimientos

Si $(p, x)$ $\in$ $\delta$$(q, a Z)$ con $p, q$ $\in$ $Q$, $a$ $\in$ $Σ$ $\cup$ $\{\varepsilon\}$, $Z$ $\in$ $\Gamma$, $x$ $\in$ $\Gamma^*$ entonces de la descripción instantánea $(q, ay, ZX)$ se puede pasar a la descripción instantánea de $(q,ay,ZX)├ (p,y,xX)$. Veamos un mejor ejemplo:

- $(q0,1100,A)├ (q0,100,1A)├ (q0,00,11A)├ (q1,0,1A)├ (q1,ε,A)├ (q1,ε,ε)$. 

En los movimientos se ponen todos los pasos que se tienen que seguir para procesar la cadena.

### Sucesión Movimientos

Para representar que se puede alcanzar la descripción instantánea $d_2$ a partir de $d_1$: $d_1 ├* d_2$, para verlo de mejor manera tomemos el siguiente ejemplo → $(q0 ,1100, A)├ * (q1 ,ε, ε )$. En la sucesión de movimientos se pone la entrada, y el estado final que se alcanza una vez se consume toda la cadena

>[!caution] Aceptación de una Cadena en los Autómatas a Pila
>En los autómatas a pila existen dos formas de que una cadena de caracteres sea aceptada, que el autómata termine en un estado final, que el autómata termine con la pila vacía o que se cumplan ambas cosas a la vez.

## Propiedades de los LIC

- Sean $L_1$ y $L_2$, generados por las gramáticas de tipo 2, $G_1=(Σ_N1,Σ_T1,P_1,S_1)$ y $G2=(Σ_N2, Σ_T2,P_2,S_2)$, puede obtenerse el $L_3 = L_1 \cup L_2$ de la siguiente manera
	1. Incorporar un nuevo axioma y añadir dos reglas de derivación, una para cada axioma:
		- $S::=S_1$
		- $S::= S_2$.
	1. Se obtiene así la gramática unión:
		- $G=(Σ_{N1} \cup Σ_{N2} \cup {S}, Σ_{T1} \cup Σ_{T2},P1 \cup P2 \cup \{S::=S_1 ,S::=S_2\}, S)$
- Sean $L_1$ y $L_2$, generados por las gramáticas de tipo 2, $G_1=(Σ_N1,Σ_T1,P_1,S_1)$ y $G2=(Σ_N2, Σ_T2,P_2,S_2)$ puede obtenerse el $L_3 = L_1• L_2:$, de la siguiente manera
	1. Incorporar un nuevo axioma y añadir una regla de derivación desde el axioma a la concatenación de los axiomas existentes, es decir
		- $S::=S_1S_2$.
	2. Se obtiene así la gramática unión:
		- $G=(Σ_{N1} \cup Σ_{N2} \cup {S}, Σ_{T1} \cup Σ_{T2},P1 \cup P2 \cup \{S::=S_1S_2\}, S)$

